{
    "question": "Pemuda ditahun 1928 lebih mendahulukan kewajiban untuk mempersatukan Bangsa sehingga tercapai Sumpah pemuda dari pada menuntut \u2026    a.\u00a0jabatan.\r\n\r\nb.hak sebagai warga Negara.\u00a0\u00a0\u00a0\r\n\r\nc.imbalan\r\n\r\nd\u00a0kedudukan.\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>c. imbalan. </p><p><strong>Pembahasan</strong></p><p>Sumpah Pemuda adalah tekad, semangat, dan perjuangan para pemuda-pemudi Indonesia demi menegakkan negara Indonesia dari penjajah dan mempersatukan bangsa Indonesia. Sumpah Pemuda dicetuskan pada tanggal 28 Oktober 1928 di Batavia(Jakarta) saat berlangsungnya Kongres Pemuda II. </p><p><strong>\u00bb</strong><strong>Isi-isi</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>Sumpah</strong><strong> </strong><strong>Pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong><strong> </strong><strong>sebagai</strong><strong> </strong><strong>berikut</strong><strong> </strong></p><ol><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku bertumpah darah yang satu, tanah Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, mengaku berbangsa yang satu, Bangsa Indonesia</li><li>Kami putra dan putri Indonesia, menjunjung bahasa persatuan bahasa Indonesia. </li></ol><p><strong>\u00bb</strong><strong>Nilai-nilai</strong><strong> </strong><strong>yang</strong><strong> </strong><strong>terkandung</strong><strong> </strong><strong>dalam</strong><strong> </strong><strong>sumpah</strong><strong> </strong><strong>pemuda</strong><strong> </strong><strong>adalah</strong></p><ul><li>Cinta terhadap tanah air</li><li>Bangga menjadi Bangsa Indonesia</li><li>Nilai persatuan dan kesatuan</li><li>Rela berkorban</li></ul><p>dan masih banyak lagi.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "objek-wisata-baturaden-yang-merupakan-tempat-wisata-pendidikan-ad-240",
            "question": "Objek wisata baturaden yang merupakan tempat wisata pendidikan adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Taman Kaloka Widya Mandala Baturraden atau Wisata Pendidikan Wanasuka Baturraden merupakan kebun binatang sekaligus sebagai tempat wisata edukasi yang diresmikan oleh Bupati Kepala Daerah Tingkat II Banyumas H. Djoko Sudantoko pada tanggal 17 mei 1995.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-cnth-perwujudan-kerja-sm-di-lingkungan-berbangsa-dan-ne-967",
            "question": "Berikan 3 cnth perwujudan kerja sm di lingkungan berbangsa dan negara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Gotong royong </p><p>-ikut perserta umum</p><p>-Bersama-sama mendukung kebijakan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bentuk-perilaku-kehidupan-dalam-keberagaman-agama-di-antaranya-di-116",
            "question": "Bentuk perilaku kehidupan dalam keberagaman agama di antaranya diwujudkan dalam bentuk berikut ini kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tidak melaksanakan agama dengan baik</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kebhinekaan-bangsa-indonesia-juga-merupakan-sebuah-tantangan-bahk-509",
            "question": "Kebhinekaan bangsa indonesia juga merupakan sebuah tantangan bahkan ancaman, karena .\u2026 *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena tanpa adanya persatuan dan kesatuan maka ancaman dan hambatan tersebut semakin besar dan bisa saja menghancurkan keberadaan bangsa dan negara Indonesia di masa mendatang, seperti indonesia terpecah belah karena Kurangnya toleransi</p><p></p><p>(comment jika belum paham) </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dpr-mempunyai-hak-interpelasi-hak-angket-dan-hak-menyatakan-penda-312",
            "question": "DPR mempunyai hak interpelasi hak angket dan hak menyatakan pendapat sesuai dengan uud 1945 pasal\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>2 maaf klu salah hehe </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klu salah hehe </p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>pasal 20A ayat 2</p><p>semoga berhasil ya mbak cantik</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kerajaan-majapahit-merupakan-cikal-bakal-negara-indonesia-yang-be-994",
            "question": "Kerajaan majapahit merupakan cikal bakal negara indonesia yang bejaya pada abad",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abad XIV</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Majapahit mencapai puncak kejayaannya ketika diperintah oleh Hayam Wuruk dengan Patih Gajah Mada. Pada tahun 1350 sampai 1389 dan menurut perhitungan kalender Gregorian itu termasuk Abad ke -14</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-harus-membentuk-masyarakat-indonesia-yang-memiliki-to-671",
            "question": "Keberagaman harus membentuk masyarakat indonesia yang memiliki toleransi dan sikap saing menghargai oleh karena itu di perlukan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>E. komitmen persatuan bangsa dalam keberagaman.\n</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Kerukunan antarsuku, pemeluk agama, dan kelompok-kelompok sosial dapat dilakukan melalui dialog dan kerja sama dengan prinsip kebersamaan, kesetaraan, toleransi, dan saling menghormati.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-syarat-keberhasilan-suatu-integritasi-adalah-375",
            "question": "Salah satu syarat keberhasilan suatu integritasi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Anggota-anggota masyarakat merasa bahwa mereka berhasil saling mengisi kebutuhan-kebutuhan satu dengan lainnya.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-empat-prinsip-dasar-gerakan-start-saat-aba-aba-lari7-157",
            "question": "Sebutkan empat prinsip dasar gerakan start sa'at aba aba lari7\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>angkat pinggul lebih tinggi sedikit dari garis pundak.</p><p>posisi lutut kaki depan membuat sudut 90* untuk tunggal belakang antara 100 *_120*</p><p>pandangan beralih dari dua jengkal.</p><p>pundak didorong sedikit ke depan</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-peran-pemuda-dalam-mewujudkan-kemerdekaan-indonesia-106",
            "question": "Jelaskan peran pemuda dalam mewujudkan kemerdekaan indonesia\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>PERAN PEMUDA DALAM KEMERDEKAAN</p><p></p><p>Indonesia pada hari senin, tanggal 17 Agustus 2020 baru saja merayakan kemerdekaannya yang ke 75 tahun. Kemerdekaan ini didapat dengan perjuangan yang sangat panjang, perjuangan tersebut tidak akan lepas dari peran pemuda-pemudi indonesia.</p><p></p><p>Bagaimana pada saat detik-detik perancangan kemerdekaan indonesia, pemuda sangat antusias dalam mengamankan Presiden dan Wakil Presiden Republik Indonesia. Pengamanan tersebut dilakukan dengan tujuan agar tidak ada yang mengganggu atau mempengaruhi kemerdekaan indonesia baik itu oleh pihak Jepang maupun sekutu. Selain itu, juga terdapat peristiwa besar yaitu peristiwa Rengasdengklok yang terjadi karena adanya perbedaan pendapat antara golongan tua dan golongan muda.</p><p></p><p>Ir. Soekarno, Moh. Hatta dan Ahmad Soebardjo yang termasuk golongan tua berpendapat bahwa pelaksanaan proklamasi tetap dilaksanakan dengan PPKI agar tidak memancing konflik dengan Jepang. Akan Tetapi golongan muda tidak setuju, mereka khawatir kemerdekaan bangsa indonesia akan dipengaruhi pihak lain yang tidak menginginkan indonesia merdeka</p><p></p><p>bisa d ringaks:)</p><p></p><p>Walaupun indonesia telah 75 tahun merdeka, bukan berarti kita sebagai generasi muda sudah tidak memiliki peran dan tanggung jawab. Generasi muda memiliki peran yang sangat besar dalam mengisi kemerdekaan indonesia. Sebagaimana kita lihat sekarang, para pemuda sibuk untuk bermain game online hingga lupa waktu. Itu semua merupakan ancaman-ancaman yang begitu jelas bagi bangsa kita, jika pemuda kita sibuk dengan hal-hal yang tidak berguna maka ia tidak akan lagi memikirkan masa depan bangsanya.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}